馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー (第七場)

過往post
【四月新番】馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー

【四月新番】馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー (第二場)

【四月新番】馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー (第三場)

馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー (第四場)

馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー (第五場)

馬娘Pretty Derby/ウマ娘 プリティーダービー (第六場)

lm

劇透既話請加密幾次

播完仲洗唔洗加密

留名

每個星期繼續最期待禮拜四

唔知有無機會出多季

有冇人每日聽一次

第二季描述了各種各樣的競爭關係呢，大西小姐對第二季有產生新的看法嗎？

大西：最初聽說第二季要把帝皇和麥昆作為主軸的時候，完全不知道會發生什麼。因為我對賽馬這塊不是很瞭解，也就不能像賽馬迷一樣一下子就能想到哪裡會有哪場比賽。

但實際上是這樣一個反復講述「挫折和復活」的故事。雖說僅僅只圍繞著「挫折和復活」，但並不是在單純重復這個過程。同樣的挫折所失去的東西是不同的，復活時所得到的東西、周圍人給予的態度和幫助的方式都是不同的。動畫把這種不同表達的非常出色，13話劇情完全不會讓人感到厭倦，甚至讓人願意去反復觀看，也請各位有空能多去溫故溫故。

那麼最後，我們也把這長達13話的賽道也跑完了。要是讓兩位為東海帝皇和目白麥昆分貝送上一句話的話，兩位會說什麼呢？

Machico：我會對帝皇說「大家都在你身邊哦」吧，畢竟她（在第二季）經常受到大家的幫助和支持呢。此外也想對她說「想傳達的心情還是說出來比較好哦」。第11話的「謝謝你」也是如此，帝皇總是會讓她身邊的人操心，經常會把自己的情感隱藏起來。只要是自己心中所想，無論那對自己來說有多麼消極，把這些轉化成語言向自己身邊的朋友傾訴才是最重要的，畢竟有那麼多願意幫助她的人在身邊。所以我想對帝皇說「大家都在你身邊哦」這句話。

大西：我的話想對麥昆說「緊緊的盯著前方活下去吧」。其中也包含著我希望她在復歸後重新參賽的願望，既然身為賽馬娘而生，今後想必也少不了遭受挫折。但麥昆即使遭受挫折，也會有身邊的夥伴給予她支持，在加上她自身的努力，因此最後一定能再次振作起來。過程怎麼都好，我只希望她的雙眼能夠緊緊盯著前方，永遠做自己喜歡做的事！

ok

喂，麥昆...起床了

嚴謹的每日所累積的疲勞
從早上就帶著睡意而來的麥昆醬

喂......

再不起來的話，就要吃了妳喔~♡ 說笑的

呀啊啊啊啊!?

才...才沒有睡呢 但是說不定是想睡... 碎念碎念

(真可愛)

06留名

―せっかくですので、 第 12話についてもう 少し 詳しく おうかがいできればと。メジロマックイーンが 繋 靭帯 炎 と 診断 され、 雨 のなか 必死 に 走ろう とする 前後 は、どのような 思い で 作 監 されたのですか。
坂本 振られたときは、 実 はテイオー（トウカイテイオー）とマックイーンの 関係 性 をよくわかっていなかったんです。だから泣きの 芝居 はとても 悩み ました。それで、アフレコの 演技 を聞いて、 感情 移入 しながら 描い たんです。あの 演技 には 本当 に 助け られました。

——好不容易，關於第12話如果能再詳細一點的話就好了。麥昆被診斷為韌帶炎，在雨中拼命奔跑的前後，您是懷著怎樣的心情來監督的呢?
阪本被甩的時候，其實還不太明白tao和mcqueen的關係。所以哭戲很煩惱。所以，聽了後期錄音的演技，一邊投入感情一邊畫的。那個演技真的幫助了我。

配音帶返作畫

請問呢啲圖係邊度搵

LM

TVアニメ『ウマ娘 プリティーダービー Season 2』放送終了記念！
アニメーター＆制作陣による後半話数座談会

宜家先睇到第7話
大拓同善信好撚好笑
成日爆上去, 最後大叫我地永遠係好朋友

Rice Shower
好撚慘

呢對 令我諗返棋魂

圍棋係兩個人先可以捉

善信由on99唔知要點跑，因為遇到大拓成個為朋友 對手，覺醒爆逃之路成為一流選手

大家有冇推薦比人

我唔係好成功

正到痴線

話時話 op d喇叭 應該係取自有馬紀念開場嘅喇叭表演

好感動🥲

想bnw有更多劇情

今日隻人氣三番 最終18著

遲出 爆逃失速 斜行 乜都齊

好似睇人講返果場係大拓太陽神嘅最後一場嚟

搵左好耐都搵唔到有直播

太陽神和ダイイチルビー兩匹馬的故事在退役之後有漫畫家畫成了愛情喜劇漫畫，之後就出現了要將他們兩匹配對的聲音，但公主與庶民結合的故事在現實世界是不可能的，所以他們沒被配對過

大拓第一次出場講嘅小姐

我今日係喺youtube搵"桜花賞", filter直播
搵到個人係轉播緊電視直播

芝1600m (右 外) / 天候:晴 / 馬場:良

感謝

上網睇到隻馬死咗之後個騎師唔敢開佢嘅遺物

第10話雙渦輪好波

騎師 同 馬真係有感情

目白賴恩個騎師就好遺憾自己後生唔成熟 發揮唔到賴恩實在力

就咁睇字都想喊
聯想唔到個騎師咩心情
最後好似隔咗7-11年先打開個盒睇
入面係隻馬嘅馬蹄鐵, 上面仲有當日發生意外嘅比賽嘅泥土

本身睇左第1季冇睇第2季
係第2個post有人話第2季好睇過第1季
今日得閒就一日睇哂第2季
真心第2季高質既

帝王同麥昆關係好好睇
講米浴個2集又係好正
第10集真係哭能左 雙渦輪

好彩我不嬲唔飛OPED
有留意到第8集米浴個到有變化
ED由開頭帝王追逐會長 > 麥昆鼓勵帝王 > 帝王鼓勵麥昆仲掉轉2part黎唱真係好正

第二季真係屌打

神作！

可惜香港人氣麻麻

某程度上第一季拖累左

第一季又唔係話唔好睇
係普普通通咁
冇乜特別印象深刻既劇情
所以我都唔係太記得第一季D劇情

香港人氣麻麻都冇計
始終都係講緊日本馬同比賽既事
而且有D馬名真係好鬼難記

睇完馬娘留意埋日本賽馬,今個星期日係皐月賞

三冠王頭關？

係

我覺得冇得咁計
第二季好多睇起黎順眼嘅野都係第一季繼承落黎
例如東海帝王班隊友嘅友情
敢於魔改原作待遇嘅故事(第一季當試水，當年艦娘還原史實搞到咁大問題)
同埋比賽節奏同畫面嘅表達方法
真心唔應該咁樣過河拆橋
同埋冇人氣原因好大程度係電波唔啱冇興趣
呢個冇得改變，賽馬娘呢D要素過多嘅作品推到一個人落坑已經好勁

第一季日本個邊人氣同評價一啲都唔低
如果真係低既話日本馬會點會比佢係一級賽日set booth宣傳加賣goods

星期六跑中山大障害
可以留意下"長山之馬"
又係一隻明星馬

佢究竟跑咗幾耐

10歲啦

都有可能係因為賽馬喺香港個形象唔太正面
而且賽馬娘嘅要素真係有啲多

我都同意係因為第一季打好咗世界觀同人物關係個底,
第二季先有多啲時間發揮
其實第一季唔差, 係無就上神檯嘅第二季咁好睇

艦娘係整體都有問題,
還原史實強制bad end, 迫觀眾食死貓只係導火線

香港講賽馬 主要印象都係中坑阿叔 街邊馬會 啤酒 同周地煙頭
我都麻麻 係隻game俾返少少正面形象我

有機會既話可以入日本馬場
氣氛同香港差好遠
兩種style黎

25號入場睇香港三冠馬王同日本三冠馬后

香港印象嘛嘛呢個真
隻game要vpn某程度上都勸退左一班人

宜家馬場比唔比人入？ 25號都想睇

上馬會網book
仲有位
快D去book

巴打有冇LINK 搵唔到係邊

Amazon 全卷特仲未講有乜人出演

我都揾左好耐

HKJC都唔使好似JRA搞咁多嘢普及

真實得都唔夠徹底，開咗個頭唔上唔落好鳩，要「黑暗」就去咗睇某系列啦...

米浴好慘，贏左俾人噓
搞到耳dup dup

動畫裡的米浴：
喲洗 喲洗，米浴小天使好乖好乖，愛你唷。
遊戲裡的米浴：
我求你了我的小祖宗，明天就要比賽了。你再哭！信不信我打你屁屁！
動畫裡的菊花賞/天皇賞：
米浴是英雄！！他應該得到祝福！麥昆波旁粉閉嘴啦！
遊戲裡的菊花賞/天皇賞：
麥昆寶貝不哭不哭，米浴你他媽！背刺狗！還我帝皇皇帝波旁三冠啊！

想問連登係咪冇人玩
喺Apps台搵唔到post